因質疑新加坡是否司法獨立 維權人士及反對派人物均被法院判罪

（法新社新加坡9日電） 新加坡維權人士范國瀚和反對黨政治人物陳兩裕都因在臉書貼文，批評新加坡司法，被控藐視法庭，今天遭法院判定有罪。

社會運動和維權人士范國瀚（Jolovan Wham）4月在臉書（Facebook）寫道，在涉及政治問題的案件中，鄰國馬來西亞的法官比新加坡法官更獨立。

馬來西亞立法打擊假新聞，馬國一家線上新聞入口網站提出法律挑戰，范國瀚對此發表評論時提出上述看法。

新加坡總檢察署（Attorney General's Chambers, AGC）以誹謗司法為由，向范國瀚提起藐視法庭訴訟。

民主黨副主席陳兩裕（John Tan）在臉書貼文寫道，總檢察署對范國瀚採取的行為證明他的言論屬實，因此也被控。

范國瀚和陳兩裕主張，他們的言論是公正評論，受到憲法所規定言論和表達自由的保障。

然而，法官不同意他們的主張，判定他們有罪。